28歲男愛吃半熟肉惹寄生蟲上身，肚屙半年揭大腸藏3絛蟲蠕動至肛門

愛食生肉，恐增加感染寄生蟲風險！一名愛食生牛肉的男子因長期腸胃痛及腹瀉半年求醫，經檢查發現腸道有絛蟲寄生。醫生提醒民眾，應食用已煮熟的肉類，以及不要生吃淡水魚類，以免感染寄生蟲。

台灣直腸外科醫生蕭慕琦日前在Facebook專頁分享病例指，一名28歲外籍男子入境到台灣工作，完成14天居家檢疫後到醫院接受健康檢查。當時，男子提到之前經常出現腸胃痛，且長期腹瀉長達半年。蕭醫生為患者進行大腸鏡檢查，發現乙狀結腸處有3條「如白麵條」的絛蟲正在蠕動。她隨即透過夾子，將絛蟲取出，惟在取蟲過程中，絛蟲斷成一半，消失不見蹤影。

蕭醫生表示，絛蟲分為豬肉絛蟲、牛肉絛蟲及廣節裂頭絛蟲，寄生於人體的小腸，可生長至數米長。牠們是「節片式繁殖」，即使斷裂仍可一截截的繁殖生長。當日所見的蟲體應為斷裂後的節片，正往肛門移動，準備排泄出去後，繼續尋找其他寄主，

「今日所見的蟲體，應該是裂解出來的節片，準備向肛門移動，前往『新世界』『開枝散葉』。所以當便便的時候，看到伴隨著類似麵條的東西，要小心喔......」

她又指，夾出的2段絛蟲節片放在水中時，後段像魚尾左右擺動。隨後，蕭醫生將患者轉介至感染科，藉藥物治療將絛蟲的頭排出。她研判，男子應是愛食用生牛肉或未熟的牛肉，導致牛肉絛蟲轉寄生於人體。蕭醫生提醒，腸胃發育未完全的孩童以及免疫力較差的成年人平時應盡量少生食，且肉類要煮至全熟及不要生吃淡水魚類，以免寄生蟲感染。

你老母呢啲就有大圖

日本人都唔食生文魚啦

佢地好熟將d生冷野出晒口

自己食熟野

反而香港人就鍾意食生冷野

好細個個陣返大陸拜山試過痾蟲
個陣無座廁
全部都係踎廁
痾完一篤勁大篤既屎之後
見到篤屎上面有好多好幼既白色條狀物係到蠕動

生文魚唔食日本人

畀28歲台妹醫生照腸鏡

牛肉絛蟲啫 影響唔算大又易醫好 食下藥就搞得掂 你話豬肉絛蟲就真係驚喇

屌 呢啲就有圖

日本人老師點會唔食生野

仲有好尊重D AV女優

原來壽司係熟食

睇到扯係咪即係gay?

可愛

睇呢啲會扯同心理病有關。你應該係嗰啲鍾意玩屎玩尿既人黎

絛蟲戀物癖

牛肉唔熟都好危險

成日煮5成半牛扒

AV女優被口爆再吞埋d精 算唔算食生冷野

生牛肉他他係邊L個發明???

呢啲唔洗咁高清啦......

會叫D女優做老師

好似闊條麵

我都覺

有什麼不同

唔好話比我聽張圖係屎忽隆

邊有人牛肉食全熟

特殊情況下，人偶然進食了豬肉絛蟲卵，蟲卵發育出的六鉤蚴可能通過人體循環系統迴圈到腦組織或者眼球裡發育成包囊，危及人體健康甚至生命。（牛肉絛蟲不會有這條異常生活史）

即係豬可以去個腦到say hello牛唔會

果條唔係真係麵黎既咩
佢指既蟲位係再下啲wo
（就算佢放大完我都睇唔到條蟲）

我一邊坐喺日本嘅壽司店一邊望住你個留言

咁蕭生呢
蕭生食唔食

蝻哥小心D

我估歐洲廚房佬, 想食黃禍條水老屈韃靼人發明既

P.S. 估下咋

時代都係賣熟食多

台灣醫生more

得返打邊爐先食得

日本人淨係食腐皮同玉子

如果講危險 ，應該泡菜啲醬油蝦醬油蟹仲誇張

班仆街請撚極都係咁

推 不能只有我看到

生食拎會表示佢渣

呢啲蟲先好呀，幾撚多肥閪想瘦都生唔到呢啲蟲出嚟有一兩條旁身保你以後食乜都唔怕肥，港女至愛

高清大圖

你講笑啊

熱辣辣點生冷

點解蕭生係蕭生
唔係蕭老師
唔夠資格？

屎眼大特寫

GAY/核突野未留言就已經4k超高清，靚女流出就十幾版留言都只係得字

on9 先會食唔熟牛扒

個條就係蟲 傻仔

睇完個po屎眼好痕

李榮浩老師呢？

扯左旗？

點解會咁咩來的

食生豬肉
寄生

生冷老師

屌佢屎眼個陣 有條蟲入左龜頭個洞

生蟲師

呢d仲多蟲

好彩食開well done

屌你老味好彩開無圖

你個名真係好名

好彩食開good job

人工飼養冇乜風險

條腸幾乾淨喎

Zoom撚到咁近

牛嘅唔識吉穿你條腸周圍爬 有蟲唔會死人 豬嘅識吉穿條腸 爬埋上腦都得 所以好難醫仲有機會死人

未熟牛肉都有

唔太信x光會穿唔過寄生蟲

Trump

依d就多圖

想食

乜你咁重口味 cap低先

龍門打手食啲嘢都另類啲

其實條友最後點？

屌 唔好啦

你只係鐘意蟲蟲啫

小夫 我要進來了

連登咁多 gay 佬
啱哂

應該話得肥牛

返你鄉下飲返啖河水就冇事

牛扒唔食Medium不如食橡膠

香港既頂住先ok

Good job

好多人生牛扒，遲早出事

惟在取蟲過程中，絛蟲斷成一半，消失不見蹤影

唔係穿唔過 影嚟

向肛門移動
前往新世界

係喎 同肌肉差唔多色

日本啲三文魚好尊重AV女優

say hello

哇屌 有冇下文

屌
變喪屍

唔好同食全熟牛肉嘅人講嘢
因為佢哋仲𡁻𡁵

眼球 屌 伊滕潤二

腹瀉半年
個屎眼爛未？

生牛生雞生馬肉都有

有興趣睇可以search parasite 或者tape worm. 外國好多大特寫

日本人乜尻都生食
豬牛雞內臟青蛙鯨魚馬海豚
多到數唔哂

食開乜事都冇

中國人先咩都食，日本人應該唔食蝙蝠。

仆街幾年前痾過一條類似嘅嘢出嚟
但又冇病徵咁使唔使睇醫生

sor唔記得左有呢個國家

牛肉根本就算生食都好安全 半熟更加唔洗驚
當然係講緊澳洲美國日本韓國呢啲有質素既牛
街市肉枱果啲大陸黃牛就唔得

純文字清泉

T. saginata 只當人類係definitive host，所以基本上只會導致一啲腸胃道嘅問題

但如果係T. solium嘅話，佢會當人類係both intermediate host and definitive host。啲成蟲係腸胃交配會生蛋係啲佢體內名為proglottid嘅structure入面，如果唔好彩啲proglottid走到個胃入面，咁入面啲蛋就會被釋放出嚟，造成autoinfection。係呢個case入面嘅話，人類會係一個intermdiate host。啲蛋會係你小腸孵化，形成一種名為oncosphere嘅幼蟲。隻oncosphere有機會會走到你全身所有organ，發育成一種叫cysticercus嘅幼蟲。如果唔好彩走到去係神經系統，或者甚至上腦，就有機會導致neurocysticercosis，咁嘅話就可能好危險。

10/10

Always well done！

我見血都唔會食

食well done 不如唔好食

食得多氣炸都會出事

又話牛肉唔熟都食得

牛肉唔熟都食得呢句唔錯得晒

而家啲牛好多時都係圈養嘅，所以其實基本上都唔會接觸到T. saginata啲蛋。佢食唔到啲蛋嘅話就唔會受感染，咁你人食咗生牛肉都唔會受到感染

但如果你隻牛係放養或者野生嘅話，你根本就唔知佢食過啲乜，咁嘅話你生食就當然會有風險啦

不過如果你都係驚就食well done啦，咁你實無死

其實有D AV都有呢D圖
幻想吓將你碌野插入去
就會扯扯地

英女皇

10／10 thanks

唔該晒都係食返全熟算

睇得陳雲多就會變到咁嘅樣